微軟 Surface 電腦因「可靠性問題」而被 Consumer Reports 改為不推薦

微軟 Surface 電腦因「可靠性問題」而被 Consumer Reports 改為不推薦
微軟第一時間就對此報告感到「失望。」

Ross Wang
4 小時前
要給產品一個公正的評價，除了剛推出時的表現外，其實還應該包括了更長期的使用心得與評價。在考慮進穩定性後，有時甚至會讓原本高度評價的產品瞬間掉到谷底。Consumer Reports 這次針對微軟的 Surface 產品系列就做出了相當重大的修正，直接將四款筆電原本的「推薦」給拿掉，甚至把微軟的 Surface 筆電與平板產品都列為不可靠，一整個讓系列產品的評價跌入谷底。
這項調查來自於超過 9 萬筆，購自 2014 至 2017 年初的微軟平板與筆電產品使用者於該網站的回饋。估計約有 25% 的用戶都在擁有近 2 年的時間左右，遇到了當機、突然關閉與螢幕觸控失靈的狀況。其中四款主要有狀況而被改為不推薦的機型包括 Surface Laptop（128GB 與 256GB 版本）以及 Surface Book（128GB 與 512GB）。

Consumer Reports 甚至更進一步地表示：「微軟筆電與平板電腦的損壞率高於大部分的品牌。」因為難以對微軟其他產品的預期可靠性做保證，而無法再推薦該公司的筆電或平板。對此，微軟也極速回覆表示自己產品的可靠度並沒有那麼差，拿出了不同結果的調查並對於拿下推薦的決定感到失望，認為 Consumer Reports 的調查並沒有正確反應 Surface 使用者的真實經驗，也沒有掌握到近幾世代 Surface 在可靠性與效能上的進步。

微軟表示在製作 Surface 裝置的過程中學習到了許多，到了現在的 Surface Pro 4 與 Surface Book 上，他們 1 至 2 年的返修率很明顯地低於 Consumer Reports 的 25%，而且在滿意度上達到 98% 的境界。微軟堅定相信 Surface 裝置家族的品質與可靠性，表示他們將會確保自己的產品越來越好，並且自信地告訴大家現在即是購買 Surface 的最佳時機（謎之聲：重點是兩年後吧...）。

事實上，Consumer Reports 近年來也有針對其他品牌有過類似的「品質追蹤」，包括 Tesla Model S 與蘋果的 MacBook Pro 都有在評價上有過改變 -- 後者則是在透過軟體修正了電池問題後，也已經回到了推薦的清單之中。是說，畢竟當機之類的問題還是有牽扯到一些可能與軟體有關的狀況，也說不上來 Consumer Reports 的調查就一定真正有反應出硬體的問題，然而這次微軟的回覆看來卻是直接針對調查有著非常大的質疑，因此可能將演變成各說各話，最終就看消費者願意相信哪一方了吧。

垃圾

你買左呀？

SP4

有用開，成日出firmware
update左firmware解決左好多問題

想買
search search 下睇見篇文
卻步

唔壞就好好地
壞左m$唔整 比幾千換部翻新
咁樣先比人屌姐

Windows update出晒名

好撚驚啫
01 好多人一買返黎就壞mon..

m$ win10嘅inconsistency已經顯出間公司近年為咗面子可以有幾on9啦...
真係狗也不屌

ifixit 拆過
部機本身design到0 repairability
我本來都幾想要surface laptop 但一諗起壞keyboard就要成部砍掉就好心痛

壞keyboard你係咪都要入廠架啦
心乜鬼痛 搵鋪頭買多幾年保養仲好

留名學野

我部SURFACE PRO 2 一出即買用到宜家都無事，係個鍵盤粒BACK制壞左

單單Pro3 cut左wacom技術已經GG😂

surface laptop真係一壞就88
又冇得換RAM SSD
ssd壞都死啦，用laptop都係買可以換ssd同ram既機好啲

諗返起之前有巴打 唔知壞mon定爆mon
保養期內拎去m$度整 跟住話佢哋唔會整
要巴打比多幾錢蚊換過部新

我以前都有pro2 i5版
唔講支筆幾飄
我叉電時唔敢掂部機，因會觸電
用咗一排肥花放咗

本身真係拍板買surface laptop
而家轉軚諗緊thinkpad yoga

應該係我，重貼當年篇文先

我當年買咗部surface2 比老母上網睇銀行等等

過咗幾個月之後個mon壞咗，touch function冇反應

好吖，於是我就上網睇邊度有維修

原來冇，都算。我打電話去維修熱線問，先知原來係換機

仲好啦心諗，咪去換囉

我當年喺九龍塘返工，返工去旺角朗豪坊隔離棟大廈度換機

喺換機嘅地方，拎部機上手諗住開啦點知開唔到

以為係擺得耐冇電，插住電就ok

如是者拎返屋企，先發現原來唔插電就用唔到

ok，再換，第二部都係咁

我一路打去維修中心都發覺對方講嘢有啲怪，一睇號碼係蘇州，對方根本就對問題充耳不聞，就係話會跟進，然後就係換機，話投訴，但原來都係同一個人處理

如是者換第三部機，終於電池冇問題，但touch mon冇反應

我同換機中心（其實係類似信用卡禮品換領中心，順便幫microsoft換機咁）嘅姐姐講：部機有問題喎，我唔收貨，換部再試過

佢冷笑一下回道：係呢部喇，唔得就再報再出ticket先換啦

我信多佢一次，然而第四部機都係個mon冇反應

我同維修熱線條友講，叫佢地比個話得事嘅人嘅電話我，我唔會浪費時間再換機喇，退錢退錢就去

咁又係嗰條友啦，我同佢講，唔好浪費我時間，佢話佢都冇辦法

咁我咪打去英文熱線囉，結果都係差不多，叫我換機

我直接打去美國，佢地話如果部機係美國買就可以升級換部 surface pro2比我，但香港佢地無能為力

於是我打去香港微軟（唔係維修中心，係數碼港）

佢地一聽到surface 2就彈我去維修中心

我於是搵消委會，佢地話再調解，但維修中心都係話換機

最後消委會話ok，微軟唔退錢就上小額錢債審裁處

微軟第二日就打來話換部 sp3，咁我老母就話算，因為都搞咗差唔多九個月

可笑嘅係目前用咗幾個月，sp3嘅keyboard都已經壞咗兩個，又係換

結論：唔好買微軟自己啲產品

香港ms垃鳩圾
近年有冇變過/改善過

香港m$係垃圾，但總算仲會比面消委會
我都試過m$另一樣service要搞到投訴去消委會

雖然一路都係email來往但都煩左幾個月
單case去消委會，消委會覆返話跟進緊之後
唔使兩個禮拜m$就自動跪低

奉勸各位巴打唔洗同cs哂時間
佢地完全無柒用，無投訴機制，100%不賠償
大家同cs傾一次講清楚你想要咩（佢一定比唔到你）就ok，然後直接去消委會

消委會冇得唔俾面
我上年因爲adobe 個網完全冇得cancel plan(一年過後都冇）更硬食我信用卡錢報咗俾消委會，adobe 都三日內搵番我追住我退款，言談間話投訴同留案底一樣，係會冇得拎好多政府獎項同幫助，所以一定要跟

部surface pro成撚日開唔到機，禁實開機制成5分鐘都開唔撚到

真係會觸電， 成日俾佢電一下